明年推6500伙居屋 何文田樓王最矚目

【晴報專訊】52折居屋反應熱烈勢「爭崩頭」，將於本周四攪珠。但「大抽獎」落空者毋須失望，房委會正準備明年居屋銷售計劃，會「賣大包」推售5個屋苑，共6,528伙、屬復售居屋以來最多。明年第1季落成的何文田常樂街屋苑，有機會以現樓發售。另外4個屋苑位於大窩口、長沙灣、將軍澳及粉嶺，當中規模最大的粉嶺皇后山屋苑，涉3,200多伙。

今期居屋因折扣加碼到52折而重開申請，料房委會收表不多於30萬份，周四將攪珠決定揀樓次序。今期「大抽獎」僅售4,431伙，房委會要到明年4月才推售新一輪居屋。本報取得消息指，2019年新一期居屋將推售6,528個單位，創2014年復售居屋以來新高，包括何文田常樂街項目，消息指屋苑料明年3月落成，故有望以現樓方式推售，其他屋苑均以樓花形式預售。

常樂街盤料3月落成 或現樓售

若落空今期居屋、打算以凱樂苑為首選者要留意，下期居屋仍有機會抽同區屋苑。房委會將推售單幢的發祥街西項目，鄰近名校英華書院及港鐵南昌站。其他「筍盤」包括荃灣德士古道「尚文苑」，及將軍澳南、有望眺望海濱的「雍明苑」。這3個屋苑料於2019年底至2020年中分階段落成。

至於預計在2021年3月落成的粉嶺皇后山「山麗苑」，6座樓共提供3,222個單位，佔整期推售單位數目逾半。屋苑鄰近沙頭角公路，房委會早前已公布，皇后山發展計劃將容納逾3萬人，將興建公共交通總站加強接駁，並設零售、休憩及康樂設施等。

粉嶺皇后山佔半 折扣或減少

對於下期居屋供應創新高，房委會資助房屋小組主席黃遠輝認為，反映隨着新政府承諾要幫助家庭置業為主導，因此資助出售房屋供應會持續、有系統增加，當中「主打」是居屋，附以綠置居及首置盤。但對於皇后山推售單位較多，他預計下期居屋折扣或減少，料6折、65折也不定，但肯定不會少於7折。

房屋署表示，房委會正進行出售居者有其屋計劃2019各項銷售前期的準備工作，初步料在2019年上半年推售，詳情及單位數量，待通過後會公布細節。

係未要希望自己減人工呢

仲未計綠置居， 首置盤， 供應一大堆

居屋個價一定冧

冇資格買一手飯, 買二手飯食有冇得諗

何文田單位種類分布唔錯

大窩口要攞去人道毀滅

兩夫婦，可唔可以當一人申請，分兩張飛入？

唔得
結左婚要同一張form 入。

咁就ok.

粉嶺個度佔一半,然後個個話唔要

6幢野 3千幾個單位，
1個3房都無，
仲有咩揀佢嘅誘因？

聯和墟居民有福了, 成日話自己清靜與世格絕

無錢得嚟又揀擇, 真係人既天性 又要平又要靚又要地段好, 等陣又話個位去港鐵站要十分鐘車程遠

好多差不多年紀夫婦已經爆左數，申請唔到

搵得少有著數

我話你知，呢次居屋一定大撚鑊

個個唔要就唔好覺得下年有6500個單位啦
扣番得番3千幾個

車程係十分鐘, 如果日後部車唔塞唔入聯和既話
等車除時都廿分鐘

都會有人要， 價錢平好多

如果冇人要， 咁大家真係冇資格講咩收返粉嶺高爾夫球地

單身又過, 結緍又過
個限額唔改, 永遠都係懶人先有得申請

如果起到高爾夫個位, 都唔起多條鐵路既, 根本冇諗過比人出入
果個位, 好撚柒入嫁

無人要賣剩左,政府就話唔會發展高爾夫塊地
絕喎

大窩口個位唔差，近商場街市地鐵，近馬路夜晚嘈d

近地鐵真係不敢苟同

算係咁啦 行去都係五分鐘

居屋近年推售數量見持續上升，明年推出5個屋苑逾6,500伙更達近年高峰，然而，有房委會委員質疑只是居屋「小陽春」，料未來居屋落成量不足，2022/23年之後的居屋供應或「斷崖式」下跌。

政府最快本周向立法會提交文件，交代2018/19至2022/23年度的出租公屋及居屋建設地點及詳情，不過，據房署最新資料顯示，2018/19年度的公營房屋建屋量持續下跌，2019/20年度僅4400伙居屋落成，比2018/19年度跌33%；及至2022/23年度，預測居屋落成量更只有1500伙，跌勢加劇。

展望未來居屋供應，在2019年銷售計劃過後，房委會手頭上只剩約7700伙居屋仍未預售，涉及5個項目，而市區更是「零供應」（見表）。雖然特首林鄭月娥已宣布，將9幅啟德及安達臣道私樓地皮，轉為發展公營房屋，涉1.06萬伙，但當局仍未公布發展時間表。

仍未預售的居屋發展項目

完工年度 地區項目 預計單位數量
2019/20 馬鞍山恆健街 700伙
2020/21 火炭坳背灣街 800伙
2020/21 火炭禾上墩街 800伙
2021/22 馬鞍山路 2100伙
2021/22 東涌第54區 3300伙
資料來源︰房屋委員會
房委會資助房屋小組委員尹兆堅質疑，明年售6,528伙單位易予人錯覺是「小陽春」，他擔心2022/23年度後的居屋供應「斷崖式」下跌，情況令人憂慮。他促請政府研究增加供應，包括收回粉嶺高球場建屋，以及重建未用盡地積比的舊公共屋邨，改建成更高密度，並把多出的單位適度改劃為居屋出售。

但房委會資助房屋小組主席黃遠輝則認為，《長遠房屋策略》指政府已覓得土地，2018/19年度的未來10年，興建23.7萬伙公營屋，加上林鄭加碼的1.06萬伙，料主力發展為資助出售房屋，相信居屋供應「斷崖式」下跌的機會不大。但他認為要在未來5年內，建成啟德及安達臣道的公營房屋，時間上或有點緊張。

小組委員招國偉認為，《長策》擬平均每年供應8000伙資助出售單位，若計及下期居屋及綠置居項目，料明年有望首次達到《長策》目標；但他擔心賣樓「高峰期」過後，未來無以為繼，樓盤多剩餘沙田區居屋，供應成疑。

委員柯創盛則認為，雖然政府推售更多居屋，滿足市民置業需求；但也要顧及基層市民需要，盡快公布出租公屋的未來數年建設計劃。

如果真係起北環線,應該要諗下加站係個度附近
得個古洞唔夠

有case 可否解答下 阿爸住戶 阿媽我係戶主 公屋抽居屋
抽到公屋 可唔可以加女友名 一齊供
定要結左婚先可以再加名？

單幢
一層13個單位
1個2房 3個1房 9個開放式

大wo口個位嘈到仆街
低層唔駛開窗
低層都買真心on9

後面超多公屋街市 前面德士古道再加天橋
位置黎講係衰到仆街

人工都過哂
單人 雙人都過哂

玩撚咩

一係就加大個quota 啦

憑咩居屋屋炒到 5-600萬

居屋都搞到咁

開放式居屋係浪費資源，
但應該會繼續多，
因為公私營7：3比例係用單位數目計。

全部二百呎studio起幾千伙就話供應增加左，任務完成

香港既鐵路真係好落後
起得太慢, 深圳廣洲十幾廿年時間, 去到山卡拉都有站

但香港好細呢。。

點解無人話人口過多

成日話人工貴難請人,其實將綜援重新審查,無野做個班一律做勞工大把工人啦,又免費

人口多唔通殺哂去咩, 所以未要發展囉
當然我都希望大陸落黎既全部都死鳩哂去

抽出班蝗虫綜援佬,人口即時減少

輸入中位數係4x..
之後同你講勞動力唔夠，人口老化

請唔倒人做野, 未強制坐監既去做野囉
去高速公路交野公園海底執下垃圾, 做下地產苦工, 做左有得早D放出黎
痴個炸蛋係佢個身, 走出指定位置就會爆炸炸鳩死佢
又可能引入外勞, 限制即日深圳來回

777話呢班係增加勞動力架,又話一家團聚,
幫下手公建香港好應該同合理,話之佢係7老80啦

算好近啦

嘈唔嘈得過環宇海灣？

綠置居要交屋買就話無理由, 白表抽到既今次中可能呢世唔會再中, 大把理由買

有冇聽過深圳速度
發展就係硬道理, 香港都組返支拆遷隊强拆民屋

强拆都係果D, 共產黨接手後, 仲夠膽霸地起樓果D姐
真正有房產證果D, 見倒錢隻眼發哂光賣鳩哂收哂錢啦